## Что такое git bash?

Git bash — это приложение, которое обеспечивает работу командной строки Git в операционной системе.
Он эмулирует среду bash в Windows и позволяет пользователю использовать большинство стандартных команд Unix.

## Что делает команда git pull? Чем она отличается от git push?

Git pull выполняет выборку, а затем слияние или повторную базу для интеграции фиксаций в текущую локальную ветвь.
Команда git push используется для выгрузки содержимого локального репозитория в удаленный репозиторий. Она позволяет передать коммиты из локального репозитория в удаленный. 
Отличие в том, что git pull позволяет передать коммиты из удаленного репозитория в локальный, а git push — наоборот.

## Что такое merge request?

Merge requests — основной способ внесения изменений в код при использовании GitLab. Изменения вносятся в код, затем автором изменений создаётся merge request, который можно принять, отправить на доработку или отклонить. 

## Чем между собой отличаются команды git status и git log?

 git status выводит информацию обо всех изменениях, внесенных в дерево директорий проекта по сравнению с последним коммитом рабочей ветки; отдельно выводятся внесенные в индекс и неиндексированные файлы. Кроме того, git status указывает на файлы с неразрешенными конфликтами слияния и файлы, игнорируемые git. Когда требуется получить информацию об истории коммитов; коммитах, изменивших отдельный файл; коммитах за определенный отрезок времени и так далее, используется команда git log.

## Что такое submodule? С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?
Submodule (подмодуль) — это запись в хост-репозитории git, которая указывает на конкретный коммит в другом внешнем репозитории.

Подмодули позволяют вам сохранить один Git-репозиторий, как подкаталог другого Git-репозитория. Это даёт вам возможность клонировать в ваш проект другой репозиторий, но коммиты при этом хранить отдельно.
С помощью команды git submodule add можно добавить существующий репозиторий, как подмодуль репозитория, в котором мы работаем.
